Avec $\Masse[kg]{2,5}$ d'oranges, j'obtiens $2$ litres (L) de jus. 

\begin{enumerate}
\item \textit{Quelle est la masse (en kg) d'oranges qu'il faut pour obtenir $\Capa{12}$ de jus d'orange ?}

Il y a proportionnalité entre la masse d'oranges et la quantité de jus d'orange.

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,%
    column{1}={font=\bfseries},%
    column{2,3}={mode=math}}
    Quantité (L) & 2 & 12 \\
    Masse (kg) & 2,5 & y \\
  \end{tblr}
\end{center}

Le coefficient de proportionnalité est $\frac{2,5}{2}=1,25$. Donc~:
\begin{align*}
  y &= 12 \times 1,25\\
  y &= 15
\end{align*}

Pour avoir $12$ l de jus d'orange il me faut $15$ \text{kg} d'oranges.
\item \textit{Quelle quantité de jus vais-je obtenir avec $\Masse[kg]{7,5}$ d'orange ?}

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,%
    column{1}={font=\bfseries},%
    column{2,3}={mode=math}}
    Quantité (l) & 2 & z \\
    Masse (kg) & 2,5 & 7,5 \\
  \end{tblr}
\end{center}

\textbf{Méthode 1 :} On calcule la valeur cherchée en divisant par le coefficient de proportionnalité calculé 
à la question 1 :

\begin{align*}
  z &= 7,5 \div 1,25\\
  z &= 6
\end{align*}

On obtiendra $6$ l de jus de fruit.

\medskip

\textbf{Méthode 2 :} On calcule le coefficient de proportionnalité qui permet de passer 
des valeurs de la masse aux valeurs de la quantité de jus : $\frac{2}{2,5}=0,8$
\begin{align*}
  z &= 7,5 \times 0,8\\
  z &= 6
\end{align*}

On obtiendra $6$ l de jus de fruit.


\end{enumerate}